Maar een dagje in zittende rilt over het vuur met een boek in haar hand, die zij niet lezen, of liegen, moe en loom, op een sofa, geen groot voorstander van haar amendement; en toen eindelijk ging ze vroeg naar bed, meer en meer ziek, Kolonel Brandon was alleen verbaasd over haar zus koelbloedig, die, hoewel het bijwonen van verpleging en haar de hele dag tegen Marianne's traditie en dwingt de juiste medicijnen op haar 's nachts, vertrouwde, zoals Marianne, de rechtszekerheid en de deugdelijkheid van de slaap, en voelde niet echt alarm.
